<resources>
    <string name="app_name">Info</string>
    <string name="example">Пример:</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="changeText">Выберите тему:</string>
    <string name="right">-></string>
    <string name="teory10">ОБЪЕМ ПАМЯТИ ТЕКСТОВЫХ ДАННЫХ</string>
    <string name="teory11">     Основная формула для решения 1 задания ОГЭ по информатике:</string>
    <string name="teory12">Iоб = k * i</string>
    <string name="teory13">Iоб — объем сообщения\nk — количество символов в сообщении\n</string>
    <string name="teory14">Кроме того, может пригодиться формула Хартли:</string>
    <string name="teory15">N – количество равновероятностных событий,\n\ni – количество информации (бит) об одном таком событии (минимальное целое число)</string>
    <string name="teory16">СКОРОСТЬ ПЕРЕДАЧИ ИНФОРМАЦИИ</string>
    <string name="teory17">Перечислим основные формулы, которые необходимо знать при решении 1 задания ОГЭ, связанного со скоростью передачи информации.</string>
    <string name="teory18">Скорость передачи информации определяется по формуле:</string>
    <string name="teory19">V = I / t</string>
    <string name="teory111">измеряется в бит/с\nV — скорость передачи данных\nI — объем (размер) передаваемого файла (сообщения)\nt — время, за которое передается файл (сообщение)</string>
    <string name="teory112">Для верного вычисления обычно необходимо все значения переводить в следующие единицы измерения:\nt — секунды (с)\nI — бит</string>
    <string name="teory113">Пропорциональные зависимости в формулах</string>
    <string name="teory114">В заданиях на нахождение скорости передачи информации или размера файла часто необходимо учитывать пропорциональную зависимость:</string>
    <string name="teory115">При увеличении скорости передачи информации (V) в определенное количество раз, время передачи (t) уменьшится в такое же количество раз (при неизменном размере файла).
И наоборот: при уменьшении скорости передачи информации в определенное количество раз, время передачи увеличится в такое же количество раз (при неизменном размере файла).</string>
    <string name="teory116">V (скорость) была 4 бит/с\nt (время) = 2 c\nV стала 2 бит/с (уменьшилась в 2 раза)\n\nЧему равно t?\n\nТак как V уменьшилась в 2 раза, то t увеличится в 2 раза\nОтвет: t = 2*2 = 4 с</string>
    <string name="teory117">При увеличении скорости передачи информации (V) в определенное количество раз, количество передаваемой информации (I) может быть увеличено в такое же количество раз (при неизменном времени).
И наоборот: при уменьшении скорости передачи информации (V) в определенное количество раз, количество передаваемой информации (I), которое может быть передано, уменьшится в такое же количество раз (при неизменном времени).</string>
    <string name="teory118">V (скорость) была 4 бит/с\nI (размер) = 16 бит\nV стала 2 бит/с (уменьшилась в 2 раза)\n\nФайл какого размера можно передать, т.е. I = ?\n\nТак как V уменьшилась в 2 раза, то и I уменьшится в 2 раза\nОтвет: I = 16/2 = 8 бит</string>

    <string name="teory20">Кодирование</string>
    <string name="teory21">— это форма представления информации, удобная для её хранения, передачи и обработки. При кодировании символам исходного алфавита ставятся в соответствие так называемые коды.</string>
    <string name="teory23">Расшифровка или декодирование представляет собой восстановление исходного сообщения из последовательности кодов.</string>
    <string name="teory24">Декодирование может быть однозначным и многозначным. Если при расшифровке возможно получить несколько различных вариантов исходного сообщения, то такое декодирование неоднозначно.</string>
    <string name="teory25">При расшифровке с единственным возможным результатом сообщения имеет место однозначное декодирование.</string>
    <string name="teory26">Иногда процесс декодирования проще выполнять с конца зашифрованного сообщения.</string>

    <string name="teory30">Для подготовки к решению 3 задания ОГЭ по информатике следует вспомнить знаки сравнения.</string>
    <string name="teory31">В логических выражениях используются следующие знаки сравнения:</string>
    <string name="teory32">В логических выражениях участвуют всего два значения выражений: ИСТИНА и ЛОЖЬ.</string>
    <string name="teory33">Рассмотрим результат выполнения логических выражений для двух высказываний — А и Б:</string>
    <string name="teory34">С операцией ИЛИ результатом будет ЛОЖЬ только в одном единственном случае, — когда оба выражения — А и Б — ложны</string>
    <string name="teory35">С операцией И результатом будет ИСТИНА только в одном единственном случае, — когда оба выражения — А и Б — истинны</string>
    <string name="teory36">Результаты для операции ИЛИ:</string>
    <string name="teory37">Результаты для операции И:</string>
    <string name="teory38">Результаты для операции НЕ (отрицание):</string>
    <string name="teory39">Порядок выполнения логических операций:</string>
    <string name="teory310">Если отрицание НЕ стоит перед скобкой с выражением, то НЕ ставится перед каждой частью выражения в скобках и при этом операция внутри скобок меняется:</string>
    <string name="teory311">НЕ перед скобками с общим выражением:</string>

    <string name="teory40">Графы</string>
    <string name="teory41">Иногда очень трудно структурировать информацию описанными структурами из-за сложных «взаимоотношений» между объектами. Тогда можно использовать графы:</string>
    <string name="teory42">Граф</string>
    <string name="teory43">– это набор вершин и связей между ними, называющихся рёбрами:</string>
    <string name="teory44">Матрица и список смежности</string>
    <string name="teory45">Связный граф</string>
    <string name="teory46">– это граф, между любыми вершинами которого существует путь.</string>
    <string name="teory47">Дерево</string>
    <string name="teory48">– это связный граф без циклов (замкнутых участков).</string>
    <string name="teory49">Взвешенные графы и весовая матрица</string>
    <string name="teory410">У взвешенных графов указан «вес ребра»:</string>
    <string name="teory411">Из взвешенных графов получается весовая матрица, обратное преобразование тоже возможно.</string>
    <string name="teory412">ПОИСК КРАТЧАЙШЕГО ПУТИ (ПЕРЕБОР)</string>
    <string name="teory413">Определение кратчайшего пути между пунктами A и D:</string>
    <string name="teory414">В заданиях ОГЭ этой темы чаще всего используются две информационные модели — таблицы и схемы.</string>
    <string name="teory415">Информация в таблице строится по следующим правилам: на пересечении строки и столбца находится информация, характеризующая комбинацию этой строки и столбца.</string>
    <string name="teory416">На схеме информация строится по следующему правилу: если между объектами схемы имеется связь, то она отображается линией, соединяющей названия этих объектов на схеме.</string>


    <string name="teory60">ЛИНЕЙНЫЕ АЛГОРИТМЫ </string>
    <string name="teory61">Оператор присваивания </string>
    <string name="teory62">Для решения задач программе требуются данные. Данные хранятся в переменных, которые имеют свои имена — идентификаторы. </string>
    <string name="teory63">идентификаторы X или Y, или более длинные идентификаторы переменных — number1, counter и т.п. </string>
    <string name="teory64">Идентификаторы состоят из буквы, за которой могут следовать буквы, цифры или символ подчеркивания </string>
    <string name="teory65">Чтобы задать переменной какое-либо значение используется оператор присваивания. Оператор присваивания (в Паскале) обозначается как :=, выполняет правую часть выражения и присваивает результат переменной, расположенной в левой части выражения: </string>
    <string name="teory66">В таком случае правильно говорить, что переменной x присвоено значение 5.\n
После того как переменной присвоено какое-то значение, можно это значение «переприсвоить», т.е. назначить другое значение:Ы </string>
    <string name="teory67">x:= 2\ny:= 3\nx:= y+2\nВ результате в переменной x находится значение 5, т.к. 3 + 2 = 5. </string>
    <string name="teory68">Арифметические операции </string>
    <string name="teory69">Порядок выполнения операций </string>
    <string name="teory610">1.вычисление выражений в скобках;\n
умножение, деление слева направо;\n
сложение и вычитание слева направо. </string>
    <string name="teory611">ПРОСТЕЙШИЕ ЦИКЛИЧЕСКИЕ АЛГОРИТМЫ </string>
    <string name="teory612">Цикл </string>
    <string name="teory613">— это фрагмент кода программы для исполнителя, который осуществляет некоторые действия определенное количество раз.</string>
    <string name="teory614">Пример на python, цикл for:</string>
    <string name="teory615">Цикл выполняется пять раз, потому что:\n
k — счетчик цикла, который изменяет свое значение, начиная от одного и, заканчивая пятью;\n
в цикле выполняет одно действие: i += 2, т.е. к переменной i прибавляется 2.</string>
    <string name="teory616">ЦИКЛИЧЕСКИЕ АЛГОРИТМЫ ОБРАБОТКИ МАССИВА ЧИСЕЛ </string>
    <string name="teory617">Массивы чисел</string>
    <string name="teory618">— это последовательность чисел, которые принадлежат одной и той же переменной (называемой «массив») и имеют порядковые номера — индексы. Массив часто именуется таблицей. </string>
    <string name="teory619">Пример инициализации массива и работы с ним в Питоне (Python): </string>

    <string name="teory70">Адресация в Интернете</string>
    <string name="teory71">Адрес документа в Интернете (с английского — URL — Uniform Resource Locator) состоит из следующих частей:</string>
    <string name="teory72">-протокол передачи данных; может быть:</string>
    <string name="teory73">http (для Web-страниц) или\n\n
                            ftp (для передачи файлов)\n\n
                            встречается также защищенный протокол https;</string>
    <string name="teory74">-символы-разделители ://, отделяющие название протокола от остальной части адреса;\n\n
                            -доменное имя сайта (или IP-адрес);\n\n
                            -может присутствовать также: каталог на сервере, где располагается файл;\n\n
                            -имя файла.</string>
    <string name="teory75">Каталоги на сервере разделяются прямым слэшем «/»</string>
    <string name="teory76">Пример:</string>
    <string name="teory77">1.имя протокола сетевой службы – определяет тип сервера HTTP (протокол передачи гипертекста);\n\n
2.разделитель в виде символа двоеточия и двух символов Slash;\n\n
3.полное доменное имя сервера;\n\n
4.путь поиска web-документа на компьютере;\n\n
5.имя web-сервера;\n\n
6.домен верхнего уровня «org»;\n\n
7.имя национального домена «ru»;\n\n
8.каталог main на компьютере;\n\n
9.каталог news в каталоге main;\n\n
10.конечная цель поиска – файл main_news.html.</string>

    <string name="teory80">Поисковые запросы:</string>
    <string name="teory81">операция «И» (&amp;) в поисковом запросе всегда ограничивает поиск</string>
    <string name="teory82">(уменьшает количество страниц в выдаче), т. е., в ответ на запрос яблоко И груша поисковый сервер выдаст меньше страниц, чем на запрос яблоко, потому что будет искать страницы, на которых присутствуют оба этих слова;</string>
    <string name="teory83">Чем больше в запросе операций «И», тем меньше результатов</string>
    <string name="teory84">операция «ИЛИ» (|) в поисковом запросе всегда расширяет поиск</string>
    <string name="teory85">(увеличивает количество страниц в выдаче), т. е., в ответ на запрос яблоко ИЛИ груша поисковик выдаст больше страниц, чем на запрос яблоко, потому что будет искать страницы, на которых присутствует хотя бы одно из этих слов (или сразу оба слова).</string>
    <string name="teory86">Чем больше в запросе «ИЛИ», тем больше результатов</string>
    <string name="teory87">Круги Эйлера-Вена:</string>
    <string name="teory88">Операция «И» представляется как умножение (пересечение).\n
                            Операция «ИЛИ» представляется как сложение (объединение).\n
                            Заштрихованная область при объединении больше, чем при пересечении.</string>
    <string name="teory89">Пример использования кругов Эйлера:</string>
    <string name="teory810">Сколько сайтов будет найдено по запросу</string>
    <string name="teory811">Глинка &amp; Бах &amp; Лист</string>
    <string name="teory812">Упрощение логических выражений:</string>
    <string name="teory813">(A &amp; B) | C = (A | C) &amp; (B | C)</string>
    <string name="teory814">(A | B) &amp; C = (A &amp; C) | (B &amp; C)</string>

    <string name="teory90">ПОИСК КОЛИЧЕСТВА ПУТЕЙ</string>
    <string name="teory91">Если в город R из города A можно добраться только из городов X, Y и Z, то количество различных путей из города A в город R равно сумме числа различных путей проезда из A в X, из A в Y и из A в Z, то есть:</string>
    <string name="teory92">Nr = Nx + Ny + Nz</string>
    <string name="teory93">где NR — это количество путей из вершины A в вершину R</string>
    <string name="teory94">Число путей не бесконечно, исключением является только схема, в которой есть циклы – замкнутые пути.</string>

    <string name="teory100">ДВОИЧНАЯ СИСТЕМА СЧИСЛЕНИЯ</string>
    <string name="teory101">Перевод чисел из 10-й системы счисления в двоичную:</string>
    <string name="teory102">Перевод чисел из двоичной системы счисления в десятичную:</string>
    <string name="teory103">ВОСЬМЕРИЧНАЯ СИСТЕМА СЧИСЛЕНИЯ</string>
    <string name="teory104">Перевод чисел из десятичной системы счисления в восьмеричную</string>
    <string name="teory105">Перевод чисел из восьмеричной сист. сч-я в десятичную</string>
    <string name="teory106">Перевод чисел из 8-й сист. сч-я в 2-ую и обратно триадами</string>


    <string name="task10">  В одной из кодировок Unicode каждый символ кодируется 16 битами. Вова написал текст (в нём нет лишних пробелов):\n\n
    «Ёж, лев, слон, олень, тюлень, носорог, крокодил, аллигатор — дикие животные».\n\n
    Ученик вычеркнул из списка название одного из животных. Заодно он вычеркнул ставшие лишними запятые и пробелы — два пробела не должны идти подряд.\n\n
    При этом размер нового предложения в данной кодировке оказался на 16 байт меньше, чем размер исходного предложения. Напишите в ответе вычеркнутое название животного.</string>
    <string name="task11">  В одной из кодировок Unicode каждый символ кодируется 16 битами. Ваня написал текст (в нём нет лишних пробелов):\n\n
    «Лев, тигр, ягуар, гепард, пантера, ягуарунди — кошачьи».\n\n
    Ученик вычеркнул из списка название одного из представителей семейства кошачьих. Заодно он вычеркнул ставшие лишними запятые и пробелы — два пробела не должны идти подряд.\n\n
    При этом размер нового предложения в данной кодировке оказался на 14 байт меньше, чем размер исходного предложения. Напишите в ответе вычеркнутое название представителя семейства кошачьих.</string>

    <string name="task20">Валя шифрует русские слова (последовательности букв), записывая вместо каждой буквы её код:\n\n
    Некоторые цепочки можно расшифровать не одним способом. Например, 00010101 может означать не только СКА, но и СНК. Даны три кодовые цепочки:\n\n
    10111101\n
    1010110\n
    10111000\n\n
    Найдите среди них ту, которая имеет только одну расшифровку, и запишите в ответе расшифрованное слово.</string>
    <string name="task21">Мальчики, играя в пиратов, придумали свой собственный шифр и передавали с помощью него друг другу сообщения. Ниже представлено одно из них. В сообщении присутствуют только буквы из приведённого фрагмента кодовой таблицы.\n\n
        Определите, какое сообщение закодировано в строчке !?!!?!???. В ответе запишите последовательность букв без запятых и других знаков препинания.</string>

    <string name="task30">Напишите наименьшее целое число x, для которого истинно высказывание:</string>
    <string name="task31">Для какого целого числа X ЛОЖНО высказывание:</string>

    <string name="task40">Между населёнными пунктами А, В, С, D, Е построены дороги, протяжённость которых (в километрах) приведена в таблице:\n\n
    Определите длину кратчайшего пути между пунктами А и E. Передвигаться можно только по дорогам, протяжённость которых указана в таблице.</string>
    <string name="task41">Между населёнными пунктами A, B, C, D, E построены дороги, протяжённость которых в (километрах) приведена в таблице.\n\n
    Определите длину кратчайшего пути между пунктами B и D. Передвигаться можно только по дорогам, протяжённость которых указана в таблице. Каждый пункт можно посетить только один раз.</string>

    <string name="task50">У исполнителя Альфа две команды, которым присвоены номера:\n\n
        1. прибавь 1;\n
        2. умножь на b\n\n
        (b — неизвестное натуральное число; b ≥ 2).\n
        Выполняя первую из них, Альфа увеличивает число на экране на 1, а выполняя вторую, умножает это число на b. Программа для исполнителя Альфа — это последовательность номеров команд. Известно, что программа 11211 переводит число 6 в число 82. Определите значение b.</string>
    <string name="task51">У исполнителя Квадратор две команды. которым присвоены номера:\n\n
    1.возведи в квадрат\n
    2.прибавь 3\n\n
    Первая из них возводит число на экране во вторую степень, вторая увеличивает его на 3.\n
    Составьте алгоритм получения из числа 1 числа 25, содержащий не более 5 команд. В ответе запишите только номера команд.
    </string>

    <string name="task60">Было проведено 9 запусков программы, при которых в качестве значений переменных s и t вводились следующие пары чисел:\n\n
    (1, 2); (11, 2); (1, 12); (11, 12); (–11, –12); (–11, 12); (–12, 11); (10, 10); (10, 5).\n\n
    Сколько было запусков, при которых программа напечатала «YES»?</string>
    <string name="task61">Было проведено 9 запусков программы, при которых в качестве значений переменных s и k вводились следующие пары чисел:\n\n
    (1,1); (8,4); (14,10); (20,1); (7,3); (10,5); (10,2); (4,1); (1,0).\n\n
    Сколько было запусков, при которых программа напечатала «ДА»?</string>

    <string name="task70">Доступ к файлу slon.txt, находящемуся на сервере circ.org, осуществляется по протоколу http. Фрагменты адреса файла закодированы буквами от А до Ж. Запишите последовательность этих букв, кодирующую адрес указанного файла в сети Интернет.\n\n
    A).txt\n
    Б)://\n
    B)http\n
    Г)circ\n
    Д)/\n
    Е).org\n
    Ж)slon</string>
    <string name="task71">Файл pig.pdf был выложен в Интернете по адресу http://mypigs.ru/pig.pdf. Потом его переместили в каталог work на сайте presentation.edu, доступ к которому осуществляется по протоколу ftp. Имя файла не изменилось.\n
    Фрагменты нового и старого адресов файла закодированы цифрами от 1 до 9. Запишите последовательность этих цифр, кодирующую адрес файла в сети Интернет после перемещения.\n\n
    1)http:/\n
    2)pig\n
    3)work\n
    4)presentation\n
    5).edu\n
    6)ftp:/\n
    7)/\n
    8).pdf\n
    9)mypigs</string>

    <string name="task80">В языке запросов поискового сервера для обозначения логической операции «ИЛИ» используется символ «|», а для обозначения логической операции «И» — символ «&amp;».\n
    В таблице приведены запросы и количество найденных по ним страниц некоторого сегмента сети Интернет.\n\n
    Какое количество страниц (в тысячах) будет найдено по запросу Рыбка?</string>
    <string name="task81">Какое количество страниц (в тысячах) будет найдено по запросу Лебедь?</string>

    <string name="task90">На рисунке — схема дорог, связывающих города А, Б, В, Г, Д, Е, Ж и К. По каждой дороге можно двигаться только в одном направлении, указанном стрелкой. Сколько существует различных путей из города А в город К, проходящих через город В?</string>
    <string name="task91">На рисунке — схема дорог, связывающих города А, Б, В, Г, Д, Е, Ж, З и И. По каждой дороге можно двигаться только в одном направлении, указанном стрелкой. Сколько существует различных путей из города А в город И, проходящих через город В?</string>

    <string name="task100">Среди приведённых ниже трёх чисел, записанных в различных системах счисления, найдите максимальное и запишите его в ответе в десятичной системе счисления. В ответе запишите только число, основание системы счисления указывать не нужно.</string>
    <string name="task101">Среди приведённых ниже трёх чисел, записанных в различных системах счисления, найдите максимальное и запишите его в ответе в десятичной системе счисления. В ответе запишите только число, основание системы счисления указывать не нужно.</string>


    <string name="res10">тюлень</string>
    <string name="res11">ягуар</string>

    <string name="res20">НОС</string>
    <string name="res21">РИТА</string>

    <string name="res30">2</string>
    <string name="res31">3</string>

    <string name="res40">6</string>
    <string name="res41">7</string>

    <string name="res50">10</string>
    <string name="res51">21222</string>

    <string name="res60">5</string>
    <string name="res61">4</string>

    <string name="res70">ВБГЕДЖА</string>
    <string name="res71">674573728</string>

    <string name="res80">570</string>
    <string name="res81">1700</string>

    <string name="res90">10</string>
    <string name="res91">12</string>

    <string name="res100">35</string>
    <string name="res101">146</string>

    <string name="teory">Теория</string>
    <string name="practic">Практика</string>
    <string name="left"><![CDATA[<-]]></string>
</resources>