<resources>
    <string name="app_name">Info</string>

    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="changeText">Выберите тему:</string>
    <string name="right">-></string>
    <string name="teory1">ОБЪЕМ ПАМЯТИ ТЕКСТОВЫХ ДАННЫХ
Основная формула для решения 1 задания ОГЭ по информатике:
Iоб = k * i
Iоб — объем сообщения
k — количество символов в сообщении
i — количество бит для хранения 1-го символа
Кроме того, может пригодиться формула Хартли:
2i >= N
N – количество равновероятностных событий,
i – количество информации (бит) об одном таком событии (минимальное целое число)
Для решения 1 задания ОГЭ необходимо знать степени двойки:
20	21	22	23	24	25	26	27	28	29	210	211
1	2	4	8	16	32	64	128	256	512	1024	2048
Единицы измерения количества информации:
1 Кбайт (килобайт) =	210 байт =	1024 байта
1 Мбайт (мегабайт) =	210 Кбайт =	1024 Кбайта
1 Гбайт (гигабайт) =	210 Мбайт =	1024 Мбайта
1 Тбайт (терабайт) =	240 байта =	1024 Гбайта
1 Пбайт (петабайт) =	250 байта =	1024 Тбайта
СКОРОСТЬ ПЕРЕДАЧИ ИНФОРМАЦИИ
* до 2020 г — это задание № 15 ОГЭ


Перечислим основные формулы, которые необходимо знать при решении 1 задания ОГЭ, связанного со скоростью передачи информации.
Скорость передачи информации определяется по формуле:
V = I / t
измеряется в бит/с
V — скорость передачи данных
I — объем (размер) передаваемого файла (сообщения)
t — время, за которое передается файл (сообщение)


Найдем производные формулы.
Формула нахождения размера (объема) передаваемого файла:
I = V * t
I — размер файла (или объем информации)
V — скорость передачи информации
t — время передачи
* Вместо обозначения скорости V иногда используется q
* Вместо обозначения объема сообщения I иногда используется Q


Формула нахождения времени, требуемого для передачи файла:
t = I / V
t — время передачи
I — размер файла (или объем информации)
V — скорость передачи информации
Для верного вычисления обычно необходимо все значения переводить в следующие единицы измерения:
t — секунды (с)
I — бит
Пропорциональные зависимости в формулах
В заданиях на нахождение скорости передачи информации или размера файла часто необходимо учитывать пропорциональную зависимость:
При увеличении скорости передачи информации (V) в определенное количество раз, время передачи (t) уменьшится в такое же количество раз (при неизменном размере файла).
И наоборот: при уменьшении скорости передачи информации в определенное количество раз, время передачи увеличится в такое же количество раз (при неизменном размере файла).
Пример:
V (скорость) была 4 бит/с
t (время) = 2 c

V стала 2 бит/с (уменьшилась в 2 раза)
Чему равно t?

Так как V уменьшилась в 2 раза, то t увеличится в 2 раза

Ответ: t = 2*2 = 4 с
При увеличении скорости передачи информации (V) в определенное количество раз, количество передаваемой информации (I) может быть увеличено в такое же количество раз (при неизменном времени).
И наоборот: при уменьшении скорости передачи информации (V) в определенное количество раз, количество передаваемой информации (I), которое может быть передано, уменьшится в такое же количество раз (при неизменном времени).
Пример:
V (скорость) была 4 бит/с
I (размер) = 16 бит

V стала 2 бит/с (уменьшилась в 2 раза)
Файл какого размера можно передать, т.е. I = ?

Так как V уменьшилась в 2 раза, то и I уменьшится в 2 раза

Ответ: I = 16/2 = 8 бит</string>
    <string name="teory">Теория</string>
    <string name="practic">Практика</string>
    <string name="left"><![CDATA[<-]]></string>
</resources>